余杰：當年，作為低端人口的習近平

北京驅逐“低端人口”，有些人莫名驚詫、怒髮衝冠，似乎這是中共第一次幹壞事。 其實，此種“階級清洗”，共產黨一直都在幹，樂此不疲，花樣翻新。 從八十年代流行的“盲流”這個詞彙，到春節聯歡晚會上趙本上和宋丹丹在小品中竭盡嘲諷之能事的“超生游擊隊”（當時大家看得都很開心），再一直追溯到毛澤東時代的“四類分子”、“黑五類”、“黑九類”，相比之下，“低端人口”的說法顯示中共與時俱進，已經變得“文明”多了，你們還有什麼怨言呢？

中共標榜“平等”，然而中共最拿手的就是“階級分析”和“階級鬥爭”。 學者李若建在《中國賤民階層“四類分子”》一文中，梳理了中共人為製造“賤民階層”的歷史脈絡：中共建政初期，在一些地區，最初只有“三類分子”的稱呼（地主、富農、反革命）；後來加上“壞分子”成為“四類分子”；一九五七年反右運動之後，“四類分子”中增加“右派分子”，成了“五類分子”，即後來民間口耳相傳的“黑五類”。 文革中，“五類分子”之後又增加了“走資本主義道路的當權派、反動學術權威、叛徒、特務”四類，變成了所謂的“黑九類”。

這些不屬於“人民”的“賤民”，數十年來受盡歧視、羞辱和迫害。 在農村，很多地主和富農被從肉體上消滅，其“原罪”還延及第二代、第三代。 居住於大城市的賤民，則在一次比一次猛烈、殘酷的政治運動中被像垃圾一樣清理出去。 中共原本是一個農民黨，極端缺乏管理現代城市的經驗，奪取政權後向蘇俄“取經”，蘇俄控制城市的做法就是：將城市居民按照不同階級加以劃分，無人例外。 然後，將敵對階級驅逐出政治中心、經濟中心和文化中心，趕到偏遠地帶、不毛之地，或在集中營裡集體勞動，或任其自生自滅。 如此，城市就能安全、整潔、井然有序，用斯大林的說法就是“像玻璃一樣乾淨”。

在平時常規的人口控制之外，每次政治運動都會伴隨著對特定人群強制性的遷迻政策。 比如，一九五八年秋，為了建設“紅彤彤的大上海”，上海將數以萬計的“地富反壞右”及其家屬趕出城區，造成若干妻離子散、家破人亡的慘劇。 一九五八年十月，汕頭市一批“四類分子”共一千七百八十九人，被遷居於粵北部山區。 一九六三年，新疆也發生了將“五類分子”和逃蘇未遂人員內遷的情況。

文革期間，當局將“四類分子”驅逐出城市、強迫遷往農村，成為普遍性的政策。 文革初期，北京市有八萬五千萬多人被扣上“地富反壞右”的帽子，驅趕出北京。 天津全市則有四萬兩千人被遣送到農村。 估計，當時中國全國被從城市裡驅逐的“四類分子”及其家屬超過百萬人。

習近平就是那時被趕出北京的“黑九類”之一。 以習近平的父親習仲勳的罪狀——習仲勳被毛澤東欽定為“利用小說反黨”的“反革命”，之後又被戴上“叛徒”、“特務”等“帽子”，習近平當然也是“五毒俱全” ，北京之大，卻沒有他的容身之處。 習仲勳是最早一批垮台的中共高級幹部，被打倒十六年，單獨關押多年，一度精神失常，耳朵也被打聾。 因此，習近平在十歲時就成了人人喊打的“黑崽子”。

已被關閉的“共識網”在二零一三年發表了與習仲勳有“忘年之交”的楊屏寫的一篇文章《習仲勳與近平的父子情》。 那時，習近平剛剛上位，正在與對立派係作殊死搏鬥，宣傳部門來不及刪除這篇文章。 如今，習近平大權在握，習仲勳的墳墓被修葺得如同皇陵一般，此類文章再也不可能流傳了。

楊屏在文章中回憶說，一九七六年七月二十日，剛剛複出的習仲勳將兒子從北京召到河南洛陽，那時正是酷暑難當。 在此前的一個月的一天晚上，習仲勳因為想念兒子，竟當著這個“忘年之交”的“小朋友”楊屏的面，哭了兩個小時都不止。

楊屏說：“這是我有生以來第一次看見一個老人這樣哭，一個像我爺爺般年紀的老男人在哭。沒有聲音，只有淚水，嘴唇在顫抖。這場景，如今想起來，我都渾身戰栗！我當時被驚呆了。站在那裡一動不動地盯著老爺子，竟然不知道給他拿毛巾擦臉。後來，當看見他用手去擦桌子上的淚水的時候，我才想起來” 。

楊屏回憶說，當時他和習仲勳碰杯喝酒，酒還沒有下肚，習仲勳的眼淚又湧出來了。 “放下酒杯，他用兩隻大手蓋住整個臉，擦了好幾遍眼淚。抬眼看著我說：你爸爸比我好哇，把你照顧得這麼好。我也是當爸爸的，因為我，你近平哥哥可是九死一生啊！”

文化大革命開始時，少年習近平因為說了幾句反對文革的話，被打成“現行反革命分子”，列為“敵我矛盾”，在中央黨校的院子里關押起來。 據習近平自己回憶，因為他得罪了造反派，“有什麼不好的事都算在我身上，都認為我是頭兒，我被康生的老婆曹軼歐作為'黑幫'家屬揪出來。那時，我十五歲都不到，他們說，槍斃夠一百次了”。

中央黨校召開批判六個“走資派”的大會，最後一個人就是習近平，前五個是大人，第一個是中共著名的理論家楊獻珍。 這六個人都戴著鐵製的高帽子，帽子重，壓得受不了，習近平只好用兩隻手托著。 習近平的媽媽齊心就坐在台下，台上喊“打倒習近平”時，齊心被迫舉手喊口號打倒兒子。 批鬥完了，近在咫尺，母子也不能相見。

此後，一次意外的相見，成為母親齊心一生的痛。 一天夜裡下大雨，趁看守不注意，習近平跳窗戶跑回家，齊心嚇壞了，問他怎麼回來了？ “媽媽，我餓。”近平哆哆嗦嗦地說，想讓媽媽給弄點吃的，然後進房間換衣服。 然而，習近平萬萬沒有想到，媽媽不但沒有給他做飯吃，反而在他不知情的情況下，冒著大雨向領導報告去了。

習近平知道，不是媽媽心狠，而是被迫無奈——如果不去報告，就是“包庇現行反革命”，自己也會被抓走。 那樣，遠平和安安怎麼辦？ 他倆還是小孩子啊！ 飢腸轆轆的習近平，當著姊姊安安和弟弟遠平的面絕望地哭了，又絕望地跑進雨夜。

最後，頤和園一個看工地的老頭兒收留了習近平，讓這個可憐的孩子在一張連椅上熬過一夜。 第二天，習近平被聞訊趕來的警察抓進“少管所”，參加專門為“黑幫”子弟設置的學習班，並接受勞動改造。 這是習近平的“一進宮”。

一九六八年十二月，毛澤東發出號召：“知識青年到農村去，接受貧下中農再教育。”這是毛澤東拋棄紅衛兵的開端。 不過，在關押中的習近平抓住了改變命運的機會，主動要求上山下鄉，說是“響應毛主席號召，到延安去”。 造反派一看，去延安基本上屬於流放，就讓他去了。

然而，剛去延安梁家河村的習近平，在村里人緣不好，上下不待見，與同去的知青也不合群。 據習近平回憶：“上山下鄉時，我年齡小，又是被形勢所迫下去的，沒有長期觀念，也就沒有註意團結問題。別人下去天天上山幹活，我卻很隨意，老百姓對我印象很不好。”五個月後，無法適應農村原始落後生活的習近平逃回京，不願再回延安。 但是，他在北京的家早已不復存在，戶籍也被註銷，只能東躲西藏，過一天算一天。 最後，他又被當成非法“盲流”，關進了“學習班”，半年後才被放出來。 這是習近平的“二進宮”。

今天北京的“低端人口”所遭遇的一切，當年的少年習近平統統遭遇過，他們都被一雙看不見的巨手驅離北京。 如今，習近平偏偏對那些遭到驅逐的“低端人口”毫無一點憐憫之心。 對“低端人口”發起的這場雷霆打擊，如果沒有得到習近平的首肯，剛上任不久的北京市委書記蔡奇豈敢輕舉妄動？ 習近平儼然是毛澤東第二，那些被暴力清理的“低端人口”，對他來說只是“內參”中的一小串數字而已——“低端人口”越少，中南海就越安全，這點代價是值得付出的。

或許，連習仲勳都沒有想到，他的兒子會如此無縫銜接地由被害者變臉為加害者。 習仲勳晚年最大的擔憂，就是黨內再出現一個毛澤東似的暴君。 八十年代初，有一次習仲勳和彭真在會議的間歇閒談。 習說：“要有一個制度，有一種力量，能抵制住'文革'這樣的壓力才好。”彭真說：“我們建立法制，就是要能抵制住各種違法的行為。'文革'是極嚴重的錯誤，今後決不許重演。”習說：“問題是，如果今後又出現毛主席這樣的強人怎麼辦？他堅持要搞，怎麼辦？我看難哪，難哪！”

飽經風霜的習仲勳深知共產黨的權力運作方式，民主與法治跟共產黨無緣，杜絕再度出現毛澤東式的人物“難哪”。 他卻不知道，受盡折磨的兒子習近平，居然成了有樣學樣、以毛為楷模的共產黨黨魁。

【民主中國首發】時間：12/9/2017

我都不否認佢細個好慘
但佢今日己所不欲 盡施於人.......

支持習大大
驅逐低端人口

沒有一隻支那賤種係無辜

揀土共
係你祖先智商低劣
所做嘅決定

Winnie = 中國戈爾巴喬夫？

次次睇功夫都會唸起習近平

走私保育變色龍
唔通佢就係金槍人?

所有九十年代前出世既都慘；但跟本佢地冇曬道德觀，佢地認為佢唔做，其他人做

成魔之路

驅散低端人口叫有進步,文明左